%@Titre: Nice -- 2000
Voici un problème :

Une salle de spectacles propose des spectacles pour un tarif A et des spectacles pour un tarif B.

Laura réserve 1 spectacle au tarif A et 3 spectacles au tarif B. Elle paie 480~F.

Michel réserve 2 spectacles au tarif A et 1 spectacle au tarif B. Il paie 410~F.

On cherche à calculer le prix d'un spectacle au tarif A et le prix d'un spectacle au tarif B.

Pour ce faire, ton professeur te propose de résoudre le système suivant :
$$\left\{\begin{tabular}{l}
$x+3y=480 $\\
$2x+y=410 $\\
\end{tabular}
\right.
$$
\begin{myenumerate}
\item Que représente dans le système ci-dessus les lettres $x$ et $y$ ?
\item Quelle information donnée par l'énoncé est traduite par l'équation $x+3y=480$ ?
\item Quelle information de l'énoncé est traduite par l'énoncé : $2x+y=410$ ?
\item Résoudre le système.
\end{myenumerate}